揀套動畫做文本分析

是咁的
小弟呢個禮拜有份功課
係要做有關一套動畫嘅文本分析
指出佢帶出嘅訊息同埋做批判
我想搵個容易做批判嘅題材
而家我心目中有兩套候選
小圓（成篇／抽一個故事）
怪化貓（無面男篇）
如果大家有更加好嘅意見不妨提出
最好係喺上面嗰兩套or以下幾套揀（最好比埋套嘢嘅訊息）：
死亡遊行
奇諾之旅
荒川爆笑團
高達00
心連情結
我係想要套主旨明確既動畫
唔係要啲深到睇唔明噏乜嘅

留名等人推介魔法戰爭

迷家
A/Z

利申
連登神作（魔法戰爭、迷家、glasslip）
一集都冇睇過
而家冇時間睇
功課1個禮拜後交

企鵝罐
火之鳥
三眼神童
阿童木/pluto（阿童木地上最大機械人篇）
二十世紀少年
Monster

寫完怪化貓post上黎順便屌鳩d冷番撚

少女與戰車 進行過份解讀將佢主題講到做女權又得

小圓主旨: 簽約前睇清楚合約上面細節條款

小圓啲高級分析好多
但大部分都唔係好睇得明

分析呢啲嘢 都係睇邊個吹得合理姐

EVA

忘想代理人

死亡筆記幾好講嘅 用法律嘅方式定用條命黎規限人嘅行為好啲

好多都係自說自話套自己個解讀落作品到

來自新世界 = 社會風氣+政治
果青 = 人際關係+處事
鐵血孤兒 = 革命

relife重返17歲

由於東之伊甸同鋼煉喺教材出現咗
所以最好唔好舉呢兩套

有啲好奇樓主讀咩

小圓其實真係好有意思
唔怪得喺日本要喺深夜播
好黑暗

2011年掃晒動畫獎咁制

鋼煉

Popular Culture

其實依家好多動畫都深夜播一黎觀眾群問題二黎深夜時段檔期便宜

嶺大?

衰過LingU

psycho pass lor

一定係迷家

唔係話驚嚇親d 細路咩嗰時
或者我記錯？

呢套都應該易講 題材大路
笠套反烏托邦電小說電影解說套落去

因為唔啱細路仔睇觀眾群自然唔會擺係細路仔

寫eva引申毒撚搞到小子化

點會 之後小圓都有出劇情版黎伏鳩班細路
嚇到班家長帶細路走(唔知係咪都市傳說)

日本有啲家長以為係子供向 帶左仔女去睇劇場版 好似係

個年仲話搞到幼稚園志願排名魔法少女下跌左

做魔法少女會冇咗個頭

Glasslip

攻殻啦，好多內容探討

小圓應該多d野寫 冇記錯之前香港都有人寫過

認真 gundam seed d
到底係議長個理念好
定係基拉所期望嘅好

我覺得幾有議論性

glasslip

魔法少女育成計劃

鬼父，主旨明確，又容易做批判

講人性黑暗同光明

要cap圖

Cowboy Bebop

魔法戰爭

迷家

命運石之門
亞人
粉俠傳

心連情結

『人格交換』 :了解自己的獨特性
『慾望解放』: 面對，認清自己的內心慾望
『時間逆行』: 面對同解決內心陰影(童年陰影)
『感情傳導』: 坦誠面對自己，認識同接受真正的自己(本我)

主題:活出真我

純粹個人睇法

其實你都自己揀左啦
但又要人比訊息你
咁你仲做乜鳩?

GATCHAMAN Crowds唔錯
講返網絡同社交平台對人際關係嘅影響
再由人際網絡對社交平台做出影響

題目話要做埋反駁條片帶出既信息
想搵個唔係太低智但又夠缺陷既信息黎駁

其實pp簡單大路幾好做應該
樓主衰過ling u即係ou?

不如你搞清楚批判同反駁
或者條題目要求既批判係做咩先

命運石之門啦
可以講因果關係

小圓叛逆的物語講愛係自私(焰魔)定無私(圓神)應該幾好講

要用相反/商議既立場
總之唔可以同個訊息持完全一樣既立場

荒川爆笑團
呢套咁高質都好少有人提
老老77小圓有d濫
實同普通無睇開動漫嘅同學撞 因為一search有意思嘅動畫小圓實彈出黎
既然你睇得多d 應該利用自己優勢搵d冷門少少

日常

Pop cul應該唔係淨係做動漫
揀得動漫做都係資深毒架la

睇過既冷門番都唔算好多
目前覺得寫到野既得荒川爆笑團、死亡遊行、心連情結同奇諾之旅
不過仲未做research搵訊息
希望巴打們可以建議套好做又夠曬意思既題目

冇辦法
Pop cult入面我最熟動漫
其他幾乎冇掂過

夠哲學

如果你有睇psycho-pass/harmony/來自新世界呢啲反烏托邦作品覺得應該係最好寫
因為你其他例子我感覺上主題好難去定斷,而且要講內容都係靠吹水多

講笑面男個篇都幾好寫

中大書通？

睇完wiki好似幾有趣（未實際睇過 ）
咁啱手頭上有啲關於抽取意識技術嘅資料
我試下睇完套嘢先

高達0079要吹又係好好吹,講宇宙移民既想獨立,同地球聯邦間既衝突

未夠班入中大

其他深夜動畫都有出劇場版，如果家長以為小圓係兒童向，咁其他劇場版都應該試過一樣情況
同埋小圓既電影分級係幾多？R15既話好似小童唔入得場睇

agger

寄生獸
school days

lecturer話反烏托邦題材好濫
啲分析多數俾人做晒
不過我覺得psycho-pass嗰類應該都仲做到嘅

正常既 好寫而且作品數量都多

阿童木應該有睇過啦掛,又可以參考啲AI/機械人有冇靈魂個類作品既文章黎寫
又夠哂經典

仲有樣野可以講原子能

我以前做過篇講hxh點樣反映日本流行文化既轉變

又諗到套,不過寫呢套伏到啲同學去睇實屌撚死你
屍者的帝國,電影動畫一套,要睇都唔哂時間,而且唔太出名唔會怕同啲宮崎駿,新海誠,細守田撞
主題好簡單,探討靈魂或者奴役屍體,GOOGLE搵好多原作小說解讀之類參考
不過套電影就改到幾爛下

不如講下 Tolove個 梨斗 咩原因佢先有咁白痴摔倒

jojo 第七部 講成長

起樓主個底本科好似都係IT狗/唔係文社科
無論藝評式定社科式既分析都唔夠資源做
份功課又唔係咩重要野(一星期既野+你自己都無咩熱誠做)
不如直接D揀套自己最熟+最愛既寫
上黎問人有咩PT+自己揀D有能力回應既
唔係每人一套加幾個無頭無尾既PT淨係睇都睇死你

與其問做咩
最有效率應該係樓主講想做咩同咩方向
再問其他人意見

主要係想搵套動畫
分析佢帶出嘅訊息
然後批判下個訊息
份功課禮拜4派
加埋呢幾日有2個mid term（今日先考完一個）
想儘快攞料驚deadline做唔切
我知我講嘢1999但希望各位巴打高抬貴手

求其吹啦 你估個prof.會睇動漫咩

好似真係會

你不如試下google有無啲台仔大陸仔寫分析
消化完抄考下 夠速食既

荒川爆笑團 烏托邦嘅世界係咪可行 人如何嚮往呢種烏托邦嘅世界
fate zero 集中探討切嗣以純功利主義為倫理標準實行正義是否真正的正義

ching呢兩個題目唔錯

火影 血統係咪大晒

睇返你話有例子嫁嘛
咁跟佢方法寫咪得
仲有既然係功課最重要係用返堂上教過既野

惡之華

一套關於「成長」嘅漫畫

認真覆下
如果係荒川嘅話就討論荒川橋底嘅社會結構同一般認知嘅社會結構有乜嘢分别
點解作者或者小招會認為呢種生活比「正常人」嘅生活係接近人心目中嘅「理想世界」
之後引下source人對理想世界／烏托邦嘅期望
如果係FZ就唔好理其他支線
集中切嗣喺24集（總之係聖杯對話）講過佢嘅道德標準
而呢種道德標準同「成為正義的夥伴」呢個理想係相違定係相符？
之後引返動畫佢做過嘅抉擇嚟證明
之後又係9撻source,乜鳩正義與效益主義嘅關係諸如此類
雖然我唔知你個course學啲乜鳩
可能係完全唔撚關事

我盡量試下啦
我覺得巴打們俾嘅pt都唔錯
我會先針對住睇過嘅做分析先
唔得先再嚟求問
（唔講我真係睇唔出荒川爆笑團同烏托邦嘅關係 ）

要寫嘅嘢其實有2／3同個course冇關

奇諾之旅應該易寫
每個國都有佢嘅意思

樹仁yeeman?

bu cie?

超人幻想，拋好多正義既例子出黎
但結論都係冇絕對既正義
角色每個都有排寫

有諗過超人幻想
但而家追太遲

超人幻想畫晒出腸都幾易寫